【潮流興上網補英文】80後哈佛畢業生不做女拔老師 網上教英文半年賺60萬

現時流行共享，單車、汽車、屋等死物可以共享不足為奇，讓人意想不到連上堂都可以共享。在什麼都能買得到的淘寶網上，有不少在線課程，如同補習天王的視像課程一樣，但在家中隨時隨地都能上，有百多元人仔都過千元一堂都有。別以為無人買，淘寶上的銷量都不俗。
唔止大陸流行睇片上堂，現時在香港都有人在網上教英文賺錢。記者發現，在YouTube 亦有人教英文，部份短片，如教冠詞、名詞一年都有五十多萬views。究竟是為興趣定一份職業？記者找拍攝短片的「老師」現身，接受訪問，原來Charlotte在美國哈佛畢業，更曾經在女拔教過，不過任教一段時間，認為在名校教書只能夠跟課程教，並非真的教學生英文。
對於香港教育制度，她坦言DSE考試本身無問題，但學校課程設計卻令學童由幼稚園開始，就為中學畢業的一個大考試去努力。變相令學童由細開始受很多壓力，卻只是為了去考好呢個試。「好多時我接到啲家長嘅電話同埋email，叫我去幫啲DSE年齡嘅學生補習，教佢哋佢點（考試），尤其是考writing嗰個試。」她教了兩年之後，「發現其實我本身有興趣教真係嘅語言規律，多過教寫作同埋文學。所以我就決定自己去試吓，真係去自己創一套教英文嘅方法出嚟。」最後她決定放棄當安穩的名校教師，改在網上教英文。
普遍小學及中學學生上堂學英文都是為了應付考試，真正想學語言的人少之有少。反而，在職成人學英文更加有心機學語言。「大人學生好多時對學習嘅嘢係好有需求，但佢哋係需要一啲隨時隨地都學到嘅嘢。」
「我覺得嗰個市場（學英文）需求其實好大，因為大部分上緊我課程嘅學生，都係做緊嘢嘅大人，佢哋好多時，未必係要成日講英文，但每一日都一定要寫email、做presentation同寫report。佢哋對寫嘢有好多難題，成日會覺得寫嘢好難，因為佢哋唔係好理解英文嘅規律，句子係點樣組成。所以就算佢哋寫啲好簡短嘅memo、email等都覺得好難。」
創業初期，Charlotte為降低成本，寫教材、拍片、剪接等都是自己一腳踢，並放上YouTube試水溫。儘管YouTube點擊及廣告為Charlotte帶來少量收入，但收入微薄，難以糊口。因此，當時Charlotte有為出版社撰寫英文書及其他稿件，支持創業夢。在YouTube擺放5至10分鐘免費教學短片，多則數十萬人收看，小則數千人，但來自YouTube的收入始終有限。賺取一定觀眾後，Charlotte就推出總長度逾20小時，更深入的課程，還有包括線上諮詢，雖然只有二百多人由免費到願意花錢上堂，但由於三千元一個課程，營業額亦高達60萬元，已遠高於做老師的收入。

link?

如果work 好過報出面。

用教育去賺返懵仔學生錢真係好易

大部份片都係幾千views, 但唯獨有條片過50萬views係咩事

一種就係買view
另一種就係條片個內容極高汁

係香港賺學生錢真係好鬼易

你又唔賺？